\documentclass{cne}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{markdown}
\usepackage[french]{fmtcount}
\fmtcountsetoptions{french={dash or space=traditional}}

%[ set intervenant = realisateurs[rm.realisateur] ]%
%[ set missions = missions[rm.realisateur] ]%
%[ set etudiant = 'Étudiant'+intervenant.sexe|sex('', 'e') ]%

\newcommand\vardesc{[[etude.objectif]]}
\newcommand\vardate{[[rm.date|refdate]]}

\renewcommand\vardoc{Récapitulatif de Mission}
\renewcommand\varref{[[intervenant.prenom|init]].[[intervenant.nom|upper]]/RM/\vardate}
\renewcommand\varclient{[[entreprise.nom]]}
\renewcommand\varcommonfooter{\vardoc\ \varref\ entre \CNE\ et \MakeUppercase{[[intervenant.prenom]] [[intervenant.nom|upper]]}}

\begin{document}
\sloppy

\begin{titlepage}
\cnetitle{\vardesc}
\end{titlepage}

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\begin{tabularx}{\textwidth}{rX}
\large Entre : & \begin{breakcell}
{\Large\bfseries\CNE,}

Junior-Entreprise de l'École Centrale de Nantes, association régie par la loi du 1er juillet 1901, située 1 rue de la Noë, BP 92101, 44321 NANTES, représentée par son président Paul ASQUIN,

D’une part, \\
\end{breakcell} \\
\large Et : & \begin{breakcell}
{\Large\bfseries\MakeUppercase{[[intervenant.prenom]] [[intervenant.nom]]},}

Élève-ingénieur[[intervenant.sexe|sex('', 'e')]] de l'École Centrale de Nantes demeurant au :

{\itshape%
	[[intervenant.adresse]]

	[[intervenant.code_postal]] [[intervenant.ville]]

	Tél. : [[intervenant.portable]]

	E-Mail : \href{mailto:[[intervenant.mail]]}{\link{[[intervenant.mail]]}}
}

Ci-après dénommé[[intervenant.sexe|sex('', 'e')]] l'[[etudiant]] intervenant[[intervenant.sexe|sex('', 'e')]],

D’autre part.
\end{breakcell}
\end{tabularx}

\section*{\MakeUppercase{Objet du récapitulatif de mission}}

Il a été convenu ce qui suit :

Le présent Récapitulatif de Mission a pour objet de préciser les termes de la collaboration entre les parties signataires à la réalisation de l’étude [[etude.nom]] confiée par [[entreprise.nom|upper]] (ci-après dénommé le Client) à \CNE\ et consistant en [[rm.objectif]]

\cnearticle{Définition de la mission}

Conformément à la Convention Client [[etude.nom]]/CC/[[etude.date_signature|refdate]], la mission de l'[[etudiant]] consiste [[rm.description]]

L'[[etudiant]] s'engage à respecter les termes de la Convention Client [[etude.nom]]/CC/[[etude.date_signature|refdate]] et les éventuels Avenants qui y sont associés, liant \CNE\ et le Client, dont [[intervenant.sexe|sex('il', 'elle')]] déclare avoir pris connaissance. En particulier, [[intervenant.sexe|sex('il', 'elle')]] s’engage à :

\begin{itemize}
%[ for mission in missions.phases ]%
%[ set phase = etude.phases[mission.numero-1] ]%
\item[--] réaliser la phase [[mission.numero]], ``[[phase.nom]]'', d’une durée de [[mission.jeh|jeh]], avant le [[mission.limite|prettydate]]%[ if loop.last ]%
.%[ else ]%
;%[ endif ]%
%[ endfor ]%
\end{itemize}

[[intervenant.prenom]] [[intervenant.nom]] s’engage également à effectuer toutes les modifications nécessaires après la fin de l’étude dans le cadre de la garantie telle que définie dans l’Article IX de la Convention Client [[etude.nom]]/CC/[[etude.date_signature|refdate]]. 

\cnearticle{Délais}

L'[[etudiant]] réalisera sa mission au plus tard pour la date de fin d'étude prévue par la Convention Client sauf cas de force majeure ou cause externe.

\cnearticle{Indemnisation}

Les parties s’accordent que l’indemnisation versée à l’[[etudiant]] par \CNE\ sera de [[missions.renumeration|euros]] bruts (\numberstringnum{[[missions.renumeration|intpart]]} euros
%[ if missions.renumeration|decpart > 0 ]%
et \numberstringnum{[[missions.renumeration|decpart]]} centimes
%[ endif ]%
bruts), sur la base de [[missions.jeh|jeh]] conformément à la législation en vigueur. 

Cette indemnisation est, toutefois, subordonnée à la remise du Rapport pédagogique et à sa validation par \CNE, comme précisé dans l’Article VII du présent Récapitulatif de Mission, et sous réserve du paiement effectif de l’étude par le Client.

\cnearticle{Statut et régime social applicable}

En sa qualité de membre de l’association \CNE, l’[[etudiant]] demeure un prestataire indépendant. L’[[etudiant]] sera indemnisé au titre de sa prestation sous forme d’honoraires relevant des BNC (Bénéfices Non Commerciaux). L'[[etudiant]] déclare être affilié[[intervenant.sexe|sex('', 'e')]] au régime social des étudiants et continuera d'être couvert[[intervenant.sexe|sex('', 'e')]] par ce régime pendant la durée de sa mission.

\cnearticle{Rôle de \MakeUppercase{[[intervenant.prenom]] [[intervenant.nom|upper]]} vis-à-vis de \CNE}

L’[[etudiant]] mettra en \oe{}uvre tous les moyens à sa disposition pour permettre la bonne réalisation de sa mission. Si pour une cause quelconque l'[[etudiant]] ne pouvait assumer cette mission, [[intervenant.sexe|sex('il', 'elle')]] s'engage à en informer immédiatement \CNE\ afin que celle-ci puisse prendre les dispositions nécessaires au bon accomplissement de ses engagements vis-à-vis de son client. 

\cnearticle{Collaboration}

Dans l’hypothèse où l’une ou l’autre des parties considérerait que la mission ne s’exécute plus conformément aux conditions initiales, celles-ci conviendront de se rapprocher afin d’examiner les possibilités d’adaptation du présent Récapitulatif de Mission selon les modalités prévues à l’Article IX.

\cnearticle{Rapport pédagogique}

L’[[etudiant]] déclare vouloir réaliser cette étude pour l’apport pédagogique qu’elle représente pour [[intervenant.sexe|sex('lui', 'elle')]]. En signant ce document, [[intervenant.sexe|sex('il', 'elle')]] s’engage à renoncer à sa rémunération [[intervenant.sexe|sex('s\'il', 'si elle')]] ne témoigne pas dans un rapport pédagogique, une fois sa mission terminée, de connaissances suffisantes acquises au cours de la réalisation de cette étude. Un tel rapport peut être l’\oe{}uvre collective de plusieurs réalisateurs ayant travaillé sur une même étude.

\cnearticle{Propriété de l'étude}

L’[[etudiant]] cède à \CNE\ l'intégralité des droits patrimoniaux sur l'ensemble des travaux définis précédemment, et ce au fur et à mesure de leur création, en exclusivité et de façon définitive. L’[[etudiant]] conserve son droit moral sur les travaux réalisés.

\cnearticle{Modifications}

Toute modification portant sur les modalités d’exécution de la mission quelles qu’elles soient fera l’objet d’un Avenant au présent Récapitulatif de Mission. En cas de désaccord persistant, le Récapitulatif de Mission pourra faire l’objet d’un Avenant de Rupture.

\cnearticle{Prise d'effet du Récapitulatif de Mission}

\begin{minipage}{\linewidth}
\setlength{\parskip}{\medskipamount}

Le présent Récapitulatif de Mission prendra effet à compter de la signature des deux parties en présence.

Fait à Nantes, en deux exemplaires de \numberstringnum{\getrefbykeydefault{LastPage}{page}{1}} pages chacun, le [[rm.date|prettydate]].

\textit{Merci de parapher l’ensemble des pages de ce document.}

\begin{flushleft}
\begin{tabularx}{\linewidth}{YY}
\underline{Pour \CNE,} & \underline{Pour \MakeUppercase{[[intervenant.prenom]] [[intervenant.nom]]},} \\
\centercell{Paul ASQUIN} & \centercell{[[intervenant.prenom]] [[intervenant.nom|upper]]} \\
Président & [[etudiant]]
\end{tabularx}
\end{flushleft}

\vspace{5cm}
\end{minipage}

\end{document}